（改正）《失落於雅夸的少女》擁有冰藍色的頭髮和眼睛，她，是誰？

這是一個水世界 - 雅夸。這裡有700多個國家，約200億雅夸琳，這裡的雅夸琳大部分在水中生活，但他們沒有像魚類一樣的鰓和鱗，而是擁有與人類般的皮膚。與地球不一樣，雅夸沒有分四季，只有兩期，分別是炎夏期和暖春期，因為這裡的溫度最少也達攝氏200度，所以這裡沒有寒冷，只有溫暖及炎熱。最不可思議的是，雅夸沒有科技，沒有技術，一切都只使用一種人類遙不可及的技巧-魔法！

~創世後1020年~
這天，Dr.尼芬尼爾與他的考古團隊正在初步調查一個位於他們所屬的國家 - 古拉斯國邊境的一個冰洞古蹟。

「嗚哇！Dr.，我好像碰到一些柔軟的東西......」 考古團隊的一員 - 湯馬斯突然驚吼道。然後，他把力量凝聚至右手，向那團柔軟的東西施展亮光魔法。一看，竟然有一個目測四、五歲，髒兮兮的幼女躺在古蹟中的冰床上，他們看得非常入迷，因為她的頭髮顏色竟然異於常人。不同於其他雅夸琳水藍色的頭髮，她的頭髮是閃亮的冰藍色，美麗極了！

「為什麼會有一個那麼小的女孩子......？難道是與父母走失了嗎？這裡那麼偏僻，把她留在這兒是很危險的。」考古團隊裡唯一的女性 - 伽瑪說道。

考古團的所有人都把頭轉向Dr.尼芬尼爾，等待這位團長的進一步決定。這時，Dr.尼芬尼爾開口說話了，「我們不能留著一個小女孩孤身一人躺在這個了無人煙的地方！這樣吧，我們對這個冰洞古蹟的調查最少也需要五天時間才完成，我們就輪流守護她，直到調查完畢為止吧！希望這段期間，她的家人會來帶她走。」，他是一個很有同情心的人，踩死一隻螞蟻也會傷心整天，團員們都明白這樣的決定是他的正常發揮。

團長的左右手 - 諾亞不悅了，因為他極為討厭小孩子，「哼！我們來的目的是考察，為什麼還要我照顧孩子？如果是Dr.格基的話，他肯定不會做這些無聊的事情。」

Dr.格基是Dr.尼芬尼爾的爸爸，即考古團的前團長，他早已在三年前離世，而他的離世一直都是Dr.尼芬尼爾的最大遺憾。從小，Dr.格基都對他的兒子表示他最大的夢想不是什麼功成名就，而是親眼看見自己的兒子繼承他的團長一職。然而，夢想達不成，他早在42歲那年英年早逝了。

「我的父親心地善良，才不會放著一個小女孩在這種地方不管呢。」，Dr.尼芬尼爾鼓起臉頰，氣呼呼的答辯，「我看是因為你不喜歡小孩才會這樣說吧，我很了解你的！」

除了新人伽瑪外，考古團的眾人從八年前就開始一起穿梭全國考察古蹟，大家都十分了解諾亞的脾性，他不只是討厭小孩，他還害怕與小孩相處。他覺得小孩子非常麻煩，不能自我控制情緒，還會添亂，「那你們自己照顧她，我可不幹這事兒。」，諾亞攤開雙手說道。

所以，除了諾亞之外的成員在接下來的時間輪流在冰床旁守護著熟睡的小女孩，以及繼續展開調查工作。

********************

就這樣過了七天，考古團終於完成了對這個冰洞古蹟的初步調查,需要回到位於古拉斯國中央的工作室，但依然沒有雅夸琳來帶走那個女孩。考古團的眾人面面相覷，誰也不知道怎麼辦才好。

「我們......要把她帶回去嗎？」，湯馬斯率先舉起手問道。

「怎麼可能？！第一，我們根本不認識她，把她帶回工作室有著潛在的風險。第二，這樣一來她的家人就沒辦法接回她了。最重要的是，工作室已經有一個小屁孩了，再多一個只會添麻煩！」，諾亞立刻回答。

「你說誰是小屁孩？！」，湯馬斯大吼，「那可是我可愛的女兒！」

兩人誰也不服誰，一副快要打起來的樣子，伽瑪頓時慌了，她用身體擋在兩人之間，好讓兩人不能接觸到對方。

「好啦！鬧夠啦！」平常溫和的Dr.尼芬尼爾一改以往的作風，怒吼一聲，全部人剎那間望向他，「咳咳......抱歉，聽我說，你們忍心把那麼瘦小的小女孩留在這個伸手不見五指的冰洞內嗎？而且，正常的父母決不會把自己的女兒獨自留在這麼偏僻的地方。再者，就算她的家人把她接回去了，也不能確定他們不會再次把她留在危險的地方。」

說罷，Dr.尼芬尼爾走向冰床，抱起那瘦弱的女孩。突然間，女孩微微動了，她張開眼睛，眾人再次看得入迷了，她的眼睛與她的髮色一樣，是閃閃發亮的冰藍色，就像是擁有魔法力量的冰石一樣美麗動人！可惜的是，她的眼神裡充滿著驚恐。

恢復狀態後，Dr.尼芬尼爾小心翼翼地問了女孩一系列的問題，然而女孩的答案都是......

「我們沒有惡意的，請問妳叫甚麼名字？」

「我......不知道......」他懵了。

「那......妳的家人在哪裡？」

「不知道......」他又懵了。

「那妳住在哪裡？古拉斯國嗎？」

「也不知道......」他仿佛意識到什麼，但也繼續問。

「妳記得妳為什麼會在這裡嗎？」

「不記得了......」女孩的眼神從驚恐變為困擾，但她感覺到眼前這個人並不是壞人，所以稍微卸下了防備。

Dr.尼芬尼爾明白這個小女孩是失憶了，便更加堅定了他帶女孩回工作室的念頭，他看著諾亞道，「我決定帶她回工作室，這是團長的命令。」

「你......」諾亞氣炸了，卻無異議，「隨便你吧！」

然後，他們便帶著女孩啟程回工作室了。

********************

五天後，Dr.尼芬尼爾考古團終於回到工作室，他們打點好一切後，伽瑪與湯馬斯的妻子 - 貝拉便帶渾身灰塵的女孩到浴室裡去梳洗。

「是個小美女呢！」貝拉一邊喊著，一邊把女孩慢慢拉出來。

一見女孩，眾人再一次陷入嘩然，女孩的皮膚十分潔白，說是白得像雪一樣一點也不誇張，簡直就是天使的化身。白如雪的皮膚，加上冰雪般的頭髮和眼睛，大家都覺得她長大後肯定是個美人胚子。

「好吧！從現在開始，妳的名字就是艾絲（Icy）了。」Dr.尼芬尼爾說。

「艾......絲？」女孩歪著頭，奇怪的重複這剛剛得到的名字。

「是像冰一樣的意思，因為妳的頭髮和眼睛都是像冰一樣的顏色，所以就叫做艾絲了。」，Dr.尼芬尼爾笑了笑，「怎麼樣？喜歡嗎？」

「艾絲......」女孩微笑了，再一次重複著這個名字，似乎十分滿意，「我喜歡！」燦爛的笑容頓時融化了所有人的心，就連諾亞也恍了神。

這時候，一個女孩從貝拉身後探出頭來，「媽媽？這是誰？」，第一次看到工作室裡有她以外的小孩，女孩有點奇怪地問。

貝拉把女孩帶到自己前面，「愛麗絲，這時艾絲，她以後就是妳的朋友了。」，她再轉向艾絲道，「艾絲，愛麗絲是我的女兒，她今年七歲，年紀應該比妳大，妳在工作室的時間她都可以陪著妳哦！」

愛麗絲十分熱情，一把捉住艾絲的手就把她拉去花園玩耍。

貝拉突然眼泛淚光，丈夫湯馬斯立刻問她發生什麼事，「噢，沒事！我只是有點感動而已。」，貝拉回復笑容，繼續解釋道，「因為愛麗絲一直都說希望有一個妹妹可以陪她玩耍，所以我想艾絲的到來一定讓她樂透了！」

晚上，考古團開始分析他們在冰洞古蹟中考察得來的資料，與平常的分析階段不一樣，這一次，他們用了很久的時間去分析。

「你們看，根據我的魔法掃描，冰洞裡殘留了一種特別的魔法痕跡。」，諾亞邊使出自己最擅長的魔法掃描邊說。

「知道是什麼魔法嗎？」Dr.尼芬尼爾問。

「這是我從來沒有見過這種特別的能量，所以我也不能夠確定那是什麼魔法......」，諾亞搖著頭回話，「雖然魔法只殘餘十分少量，但強度強得很，我們雅夸琳使用的一般水魔法根本沒法跟它比。」

此時，他們展示出他們的「刻記」 - 以魔法用水記錄想要記錄的一刻，然後在經特殊製造的貝殼 - 「刻記貝」上展示該畫面。刻記中，他們看見一個當時在現場沒能憑肉眼看見的現象，就是冰洞裡竟然充滿了閃閃發亮的冰塊，越是靠近艾絲便越多冰塊！

「你們不覺得那些冰塊的形狀......有點像刀嗎？」伽瑪戰戰兢兢的說道，再瞄了瞄Dr.尼芬尼爾，生怕自己因為說錯話而被暗戀對象討厭，「就好像......要殺死艾絲一樣......」

氣氛變得一片死寂，因為眾人都覺得伽瑪說的沒有錯，冰塊就像是無數鋒利的刀片正準備同一時間刺向艾絲一樣，畫面令人不寒而慄。

「哈哼！」諾亞的冷笑聲頓時劃破了原來沉寂的空氣，「肯定是這小妞擅自躺在古蹟中的冰床上惹怒了冰洞中的神秘力量，這下好了，惹了個大麻煩回來。」

「不用那麼快便下定論吧！」湯馬斯回道，「可能有其他原因呢。」

「還能有什麼原因？你也看到刻記貝上面的畫面吧。」，諾亞翻了個大白眼，「我們不可以繼續讓那小妞留在考古團內，不然會給我們造成麻煩的。」

「湯馬斯說的對，我們應該先查清楚再做決定。」，Dr.尼芬尼爾一把搭著諾亞的肩膀，「再說，就算真的會為我們帶來麻煩也不要緊，我把艾絲帶回工作室，替她改名字，這證明我已經把她當作是考古團成員一樣看待了，就算有什麼事情，我也要跟他共同進退！」

諾亞歎了口氣，轉身離開房間了。

考古團的眾人不知道的是，好奇的艾絲早就蹲在房間外面偷聽他們的討論，聽到Dr.尼芬尼爾的話後，她非常感動。

經過一番討論後，大伙兒決定回去冰洞裡一探究竟，看看有沒有遺漏的線索或還沒有檢查的地方。但他們打算十天後才出發，好讓他們可以有足夠的休息。另外一個原因是因為貝拉提出由於艾絲才剛加入，想讓艾絲可以先適應與考古團一起生活。

五個雅夸琳拼死追著艾絲，一邊追，一遍施著攻擊魔法，就像是要去了她的性命一樣。艾絲害怕極了，她用盡洪荒之力一直游，希望可以逃離他們的魔掌。但是艾絲的腳像是別什麼特別重的東西捆綁著一樣，越游越慢。

眼看身後的五個雅夸琳逐漸接近自己，艾絲卻游不快，無力感頓時上升至沸點，她像一條快被鯊魚追上的小魚，意識到自己已經無能為力，她停了下來，流著淚接受這殘酷的命運。

「破壞她！」

其中一個雅夸琳一聲號令，其他雅夸琳同一時間舉起雙手至胸部高度，向艾絲施展強力的攻擊魔法。

「不要！！！！」

艾絲猛然起身，淚還在臉頰上留著，心有餘悸的她看著四周的環境，四面貝殼牆、鏡子、窗戶，還有自己身下的珊瑚床，她才意識到剛剛的只是噩夢，但是那夢境的真實程度確實令她毛骨悚然，就像是親身經歷一樣。

「小艾絲，怎麼了？」艾絲的大動作令到睡她身旁的愛麗絲也跟著醒來。

艾絲也沒有故意隱瞞夢境的意思，她把夢中的五個雅夸琳，還有被追殺的事情都一五一十的對愛麗絲說。

「不用擔心啦，只是夢境而已嘛！」愛麗絲裝作成熟地摸了摸艾絲的頭髪，笑著安慰她道，「這應該只是因為妳想不起來以前的事情，加上突然來到新環境產生壓力才會發噩夢啦，不用太在意！」

說罷，愛麗絲就拉著驚魂未定的艾絲去梳洗，然後到飯廳享用貝拉早就預備好的早點 - 煎魚柳和海草汁了。考古團眾人一邊享用美味的早點，一邊談天說地，好不溫馨。

「對了。」Dr.尼芬尼爾似乎想起了什麼，「艾絲初來乍到，連一些像樣的日用品跟衣服都沒有，等一下我還有事，有人能幫忙帶艾絲出去買東西嗎？」

愛麗絲的小手剛舉起，就無奈地被湯馬斯壓下來了，「你才七歲！這種事情留給我們來做吧！」，湯馬斯苦笑著道。

「我有一個好、提、議！」貝拉笑著道，「就讓我們之中年紀最大的雅夸琳帶艾絲去購物吧！」

貝拉說完後，再向眾人打了個狡猾的眼色，大家的眼光紛紛望向年紀最大的諾亞。

「？！」，諾亞驚恐地回看考古團的眾人，「才不要！」，他趕緊拒絕，然後逃跑似的飛快地游離飯廳。

然而，Dr.尼芬尼爾也跟了過去，「帶她出去，有獎勵給你喔！」

「切，你當我是小孩子嗎？」諾亞翻了白眼，坐到柔軟的沙發上。

Dr.尼芬尼爾慢慢地把嘴湊到諾亞的耳邊，「獎勵是.....酒。」，然後臉上出現了一個詭異的微笑。

此時的諾亞陷入了沉思，良久後，「那好吧，我就當做是出去散步，別期望我會好好帶著那小妞，叫她自己跟好，走失了就別回來了！」

原來在古拉斯國，因為氣候不合適的關係，酒類是極度奢侈品，只可以靠進口入貨，所以工作室的酒不是隨時可以拿來喝的，出身在被譽為「酒之都」的波都國，諾亞在少年時期就已經是個酒鬼，試問那麼久沒能碰酒的他又怎能抗拒酒的誘惑？

「那我們出去了。」艾絲面帶微笑，有禮地向大家點頭，「再見！」

就這樣，諾亞無何奈何地帶著艾絲出去了。

此時，艾絲和諾亞已經到達古拉斯國內最有名的商店街。艾絲負責拿著購物清單，而諾亞則負責看管星貝袋（ 星貝為雅夸的統一貨幣；星貝袋則為人類所說的錢包。）。

諾亞一臉嫌棄地游著，眼睛則撇著艾絲，心想，「如果妳這小妞鬧彆扭要買一些無關痛癢的東西的話，那就有妳好看，我一定會丟下妳自己回工作室。」

艾絲也感受到諾亞的嫌棄，只好尷尬地跟著他游。

游了一小會兒，他們游到一間首飾店的櫥窗前，諾亞注意到艾絲目不轉睛地看著一條珍珠手鏈，「是時候擺脫這小麻煩了。」，諾亞心想著，嘴角流露了奸狡的笑容。

誰知道，艾絲看了一會兒後，就轉身向日用品店游去，頭也不回。

「一定是想等一下再鬧彆扭要求我給她買吧，到時候就可以趁機痛罵她一頓了，看她敢不敢胡鬧！」，諾亞還是不死心。

在日用品店裡，艾絲左看看右看看，一時拿起這個研究，一時拿著那個細讀，精打細算地格著價，「諾亞，拜託你了，我要這些就好。」，全部日用品她都選擇所有牌子中最便宜的。

諾亞覺得很驚訝，心想，「這是一個孩子應有的作風嗎？」，他心底裡對艾絲有一點點的改觀，覺得她不像其他小孩子那麼愛胡鬧。

採購完日用品後，他們來到了服裝店，店裡擺放著一件件養眼的服裝，有蕾絲洋裝、魚尾長裙、性感短裙、型格皮褲......女孩子喜歡的服裝應有盡有！

「哇！這套洋裝好漂亮啊！」看著那套粉藍色的蕾絲洋裝，艾絲忍不住驚歎。

在服裝店裡游了一圈後，艾絲最後竟然沒有選擇那套洋裝，而是選擇了幾條比較便宜、簡樸的連身裙。

付過星貝後，他倆慢慢地游回工作室。回程時，兩人還是保持著尷尬的氣氛，但是諾亞的臉上卻少了一份嫌棄。艾絲也察覺到了，心裡不禁鬆了一口氣。

「你不像小孩子啊。」，諾亞的聲音打破了兩人的沉默。

「嗯？是嗎？」艾絲微笑著問。

諾亞想了一下，「總覺得跟妳相處就像跟考古團的其他人相處一樣，妳也不會像愛麗絲一樣喜歡鬧彆扭和胡鬧，而且如果真的要說，有時候團長那傢伙比妳還要像小孩呢。」

艾絲有點驚訝，聽起來那是對她的稱讚，「我也不清楚，我只是以自己最舒服的方式生活而已。」，她笑言，她明白諾亞不再討厭她了，一陣暖意從心裡發出來。

路上，他們漸漸能夠聊天，諾亞向艾絲介紹了考古團的基本工作，還有一些關於古拉斯國和工作室的資訊，好讓她快點適應這裡的生活。

經過首飾店時，諾亞突然停下，「小妞，等一下。」，然後，他走進首飾店，只留下艾絲在外面等著。

不久後，諾亞從店裡出來了，手上還多了一個小袋子，「小妞，這個就送妳了，就當做我這兩天對妳不禮貌的賠罪禮物吧！」

艾絲打開一看，竟然是她剛才看得目不轉睛的珍珠手鏈！

「謝謝你，諾亞！」她開心極了，臉上頓時充滿了稚氣的笑容。

「哼，什麼嘛，到頭來還是個孩子。」，諾亞笑著說。

回到工作室後，考古團的眾人看到艾絲和諾亞聊天，都感到十分驚訝。他們怎麼想也沒能想到，出了名討厭小孩子的諾亞竟然會跟一個只有四、五歲的小孩說話！

心思細膩的貝拉發現了艾絲手上的珍珠手鏈，「手鏈很漂亮啊！」，她讚美道。

「是諾亞給我買的，我很喜歡！」，艾絲轉向諾亞，「真的很謝謝你。」

貝拉和Dr.尼芬尼爾知道他們的計劃並沒有白費，兩人看著對方笑了，他們的心裡都感到十分欣慰，看來艾絲很快便可以適應這裡的生活了。

晚上，艾絲又被愛麗絲拉著去玩耍，她們玩完過家家後，又拿了娛樂室裡的玩具遊玩。直到愛麗絲徹底「放電」後，她便倒在床上呼呼大睡了。

待愛麗絲睡著後，艾絲便離開房間，在工作室內四處搜索某人的身影。她先是去了客廳，然後又去了各個睡房，終於，她到了資料室......

「Dr.！」，艾絲從背後突如其來的大叫聲差點把Dr.尼芬尼爾嚇得心臟病發。

「艾絲，怎麼了嘛？」，Dr.尼芬尼爾苦笑著問。

「啊......不好意思，嚇到你了。」，艾絲知道自己嚇著對方，連忙道了歉，「其實是這樣的，昨晚你們不是在討論考古嘛，我不小心聽到了，覺得很有趣，你可以教我考古嗎？」

Dr.尼芬尼爾聽了艾絲的話後非常高興，因為他一直以來也希望可以把考古學發揚光大，難得有人對考古學有興趣，他當然樂意教艾絲。而且，他看得出來艾絲非常聰明，他相信她有朝一日一定可以把學到的考古知識和技巧發揮得淋漓盡致。

「當然可以！不過現在很晚了，我答應妳，在之後的九天，我再慢慢地向妳展示一些歷史資料，還有考古技巧和考古時需要用到的基本魔法，好不好？」，Dr.尼芬尼爾說。

「好！謝謝你，Dr.！」，艾絲笑著向Dr.尼芬尼爾道謝後，便懷著愉快的心情回到睡房裡去睡覺。

這一夜，艾絲睡得特別香，她十分期待從明天開始展開的「考古人生」。

《第二章：再臨冰洞》

這天清早，艾絲早早就醒來了，因為她非常期待Dr.尼芬尼爾教她考古學。她十分雀躍地衝出自己的睡房，往Dr.尼芬尼爾的睡房跑去。打開房門後，卻看到Dr.尼芬尼爾還在呼呼大睡。雖然很期待，但善解人意的艾絲沒有叫醒他。

「先等他睡醒吧......」，她心想。

艾絲吃過早餐後，便先自行進入資料室閱讀一些關於古拉斯國歷史的書籍。她站在書架前翻了又翻，看了又看，最終翻出一本叫做《繁榮的古拉斯國》的書籍，然後便讀了起來。

「古拉斯國是其中一個創世之期已存在的國家，即於約1000年前已經開國。」，艾絲有點驚訝，原來自己所在的國家是個相當厲害的國家，「而這個國家一直以來都是全雅夸最大且最繁榮的國家，便順理成章地由1000年前至今都是雅夸第一大國。」

「艾絲，原來妳已經在這裡啦？」，Dr.尼芬尼爾推門進來。

「早安，Dr.。」，艾絲笑著點點頭，「你可以教我考古學了嗎？」

「當然可以！」，Dr.尼芬尼爾摸摸艾絲的頭，「真是個好學的小女孩呢！」

艾絲的熱誠更加加深了Dr.尼芬尼爾想培育她成為考古學家的想法。Dr.尼芬尼爾已經暗自決定，一定要養育艾絲長大成人，並令她成為一個出色的考古學家。

「好！首先，我要告訴妳，妳所在的星球叫做雅夸。雖然現在已經有700多個國家，但是，在1000年前，全雅夸卻只有五個國家，分別是古拉斯國、亞米尼卡國、蒙尼斯國、芝娜拉國和日輪國，而這五個國家的開國國王都是十分厲害的魔法史。」，Dr.尼芬尼爾簡單的向艾絲介紹雅夸的歷史，「而古拉斯國更是一切的起源，位於古拉斯國正中央的陵墓是古時候古拉斯國的第一代國王 - 菲斯一世的墳墓，他一直被稱為史上最偉大的雅夸琳，至今為止仍然無人能超越他。曾經有人在菲斯一世的陵墓中發現一本書，上面的文字並不是雅夸的文字，至今為止都沒有人能夠解讀。」

「那我可以看看那本書嗎？」，艾絲歪著頭問。

「小傻瓜，當然不行！」，Dr.尼芬尼爾頓時笑了，「那本書是世界級文物，只有高階魔法使才有機會接觸它。」

「哦......」，艾絲有點小失望，但也沒有哭鬧，倒是有一個特別的想法，「那我長大後要成為高階魔法使。」

「哈哈！」，艾絲又把Dr.尼芬尼爾逗樂了，「妳以為那麼容易嗎？高階魔法使是要擁有優等魔法資質，並且從魔法學校以頂尖成績畢業的雅夸琳才能當的。」

「那我便努力，長大後要成為高階魔法使兼出色的考古學家！」，艾絲的眼裡充滿著熱誠，似乎十分有自信。

「好吧！那妳加油吧，一定能行的！」，Dr.尼芬尼爾再摸了摸艾絲的頭，苦笑著回應她。

第二天，由於諾亞在眾人之中是最擅長魔法的一位，所以Dr.尼芬尼爾便請他來教導艾絲魔法。

「妳會使用日常魔法嗎？」，諾亞問。

「什麼？」，艾絲頓時愣住了，「我......不會。」

「這就奇怪了。」，諾亞托著腮作思考裝，「一般的雅夸琳在三歲的時候便被教會日常魔法，不過可能因為妳失憶的關係，才會忘記怎麼用。」

然後，諾亞便教艾絲使用一些日常魔法，例如亮光魔法、移物魔法、加速魔法......等。艾絲心裡覺得有點奇怪，雖然諾亞說她是因為失憶的關係才會忘記如何使用日常魔法，但她卻感覺自己從來沒有用過這些魔法。即便是這樣，她並沒有被這個問題困擾太久，學習了半天後便能夠輕而易舉地使出這些魔法了。

艾絲能完全使出日常魔法後，Dr.尼芬尼爾連忙叫好，對著艾絲又是拍手，又是稱讚的。

「妳很聰明嘛，那麼快就學會了。」，不常稱讚別人的諾亞亦認同了她。

由於施展魔法需要用到很多的精力，像艾絲一樣還沒適應的幼年雅夸琳不可能在一天內使用過多的魔法，所以諾亞便提議休息，明天再教導艾絲其他魔法。

「但是我還沒有累。」，艾絲笑著說，希望現在便繼續學習。

「傻瓜，別硬撐著，會累壞身子。」，Dr.尼芬尼爾雙手搭著艾絲的肩膀微笑著說，「還有幾天的時間，妳可以慢慢學，不用急。」

「可是我就真的還沒有累嘛......」，艾絲心裡嘀咕著。

「晚飯準備好了！」，這時候，遠處傳來貝拉的聲音。

聽到「晚飯」二字，Dr.尼芬尼爾便留著口水，拉著兩人便一把勁衝到飯廳去了。

貝拉煮的晚飯可以說是極品，每天吃都不會膩，考古團的眾人都幸福的享受著這些美味的食物，Dr.尼芬尼爾和愛麗絲這兩個「吃貨」更是吃得狼吞虎嚥。

「對了。」，諾亞突然開口，「明天開始，我便會教妳一些普通老百姓不會用到的初級魔法，分別是攻擊魔法、防禦魔法、治癒魔法、粒子魔法及魔體術。但是這些魔法是需要入讀魔法學院才可以使用的，妳不要隨便在人前使用，否則我們都會被國家政府拘捕。」

「我知道了。」，艾絲一口答應。

「什麼？！」，湯馬斯被嚇得瞪大雙眼，「她才那麼小，教她這些真的好嗎？」

「對啊.....我也認為現在不是教她初級魔法的好時機......」，就連平時不多說話的伽瑪也開口發言了。

「沒事，我以團長的名義發誓，她可以的。」，Dr.尼芬尼爾揚言。

大家都十分相信團長的眼光，便沒多加阻撓了。

第二天，吃過早餐後，艾絲與諾亞便往研究室去了。

「好，在教妳使用魔法之前，我希望先讓妳了解雅夸的魔法背景。」，諾亞認真地向艾絲解釋，「首先，由於雅夸是一個水世界，所以大部分魔法都是以水為基礎。而這些魔法以級別區分，分別為日常魔法、初級魔法、中級魔法及高級魔法。」

「我昨天學的就是日常魔法吧？」，艾絲問道。

「沒錯。」，諾亞繼續解釋，「日常魔法是用來解決日常需要的，所有人都可以自由使用。初級魔法是初步用來練習戰鬥的，魔法學生便能使用。中級魔法是初級魔法的進階版，在戰鬥中使用，魔法使以上的階級能使用。而高級魔法是最高級的魔法，強度比中級魔法高，亦是在戰鬥中使用，只有高階魔法使能夠使用。」

「因為你等一下教我的魔法是魔法學生才能使用，所以你昨晚才叫我不要在其他人面前使用？」，艾絲恍然大悟。

「是的。」，諾亞點點頭，「擅自學習比自己階級高的魔法，一經發現，立即拘捕。」

「我明白了，我會小心的。」，艾絲回答後。

「但是如果你是次等的資質，那便說什麼也沒有用。」，諾亞聳聳肩膀說道，「但看你那麼快就能上手日常魔法，也應該不會是次等。」

「資質......？」，艾絲有點聽不明白，瞪大她那雙圓滾滾的冰藍色眼睛。
「每個雅夸琳有著不一樣的資質。」諾亞說，「資質分為幾個等級，分別是次等、普通、優等及頂級，而現時的雅夸只有一位雅夸琳擁有頂級資質，那就是巴菓絲王國的領導者 - 格拉西亞女王。」

「那怎樣才可以知道自己的資質呢？」，艾絲眼也不眨一下地盯著諾亞，希望可以快點知道自己是什麼資質。

「那要等到妳十歲的時候了。」，諾亞回答她說。

「十歲......？」，艾絲緩緩低下頭，眼裡滲透了失望地情緒。

「對。」，諾亞察覺不到艾絲的失望，自顧自地繼續說，「想要知道自己的資質，唯一的方法就是十歲的時候參加魔法學院的入學考試，裡面的第一個環節就是資質測試。但是，普通或以上的資質才能使出初級或以上的魔法，所以，要是想知道自己是次等還是以上的資質，試試能不能使出初級魔法就行了。在考古團的成員裡，團長和我的資質是優等，而其他成員則是普通，另外，貝拉是次等，所以她只能使用日常魔法。」

聽了這一句話後，艾絲又回復精神了，她迫不期待地讓諾亞教她初級魔法，看看自己是否普通或以上！

「在教妳之前，還是讓我來示範一次比較實際。」，諾亞一邊說，一遍擺出施展魔法的架勢，「這是其中一種初級攻擊魔法，看好了。」

他伸直雙手放在胸肌水平處，把水聚集在雙手中形成球狀，下一秒，水就變成了衝擊波，擊向書架，書架的書全都掉了下來。

「這只是力量非常小的衝擊波，平常用來攻擊敵人的就不只是這樣的程度了。」，諾亞說道。

艾絲大開眼界，連忙模仿諾亞的動作，希望可以使出像他那樣的衝擊波。只是，儘管她怎麼用力，也使不出來。

「噗哈！」，看到艾絲出盡奶力也使不出魔法的模樣，諾亞情不自禁地譏笑她，讓艾絲又懊惱又尷尬，「要學習初級魔法，先要學會運用體內的『水靈』，即是使用魔法時需要用到的能量。」

艾絲對於這些完全沒有概念，不知道應該怎麼做，只好擺出一副困惑的表情，靜靜地看著諾亞。

「其實非常簡單，只要多加練習就會了，我教妳。」，諾亞苦笑著對艾絲說，「妳先閉上眼。」

艾絲充滿疑惑地閉上了眼睛。

「好。然後，想象自己身體深處有一顆水珠。」，諾亞用低沉的聲音在艾絲耳邊沉吟，希望令她更容易投入，「那就是蘊藏力量的地方。」

艾絲感覺了良久，隱隱約約地感覺到了身體裡面的「水珠」。

「現在，把那股力量從水珠裡面逼出來，再集中在雙手的位置。」，諾亞說。

艾絲開始嘗試，第一次，雖然感覺到水珠所在，卻未能把力量逼出來。
「我可以的，我絕對不是劣等資質！」，艾絲不死心。

第二次，她能把力量逼出來了，但把力量集中到雙手後，卻只能讓海水冒出泡泡。

「這代表妳可以使用初級魔法！」，諾亞高興地說，艾絲也樂透了。

第三次，終於成功打出了衝擊波，但力道卻小的很，艾絲半樂半愁，比起諾亞剛才示範的衝擊波，她打出來的衝擊波簡直就是小巫見大巫。

「怎麼威力那麼小......」，艾絲皺起了眉頭。

「小妞，這是正常的。」，諾亞沒好氣的說，「如果三次就練成攻擊魔法的話那就是天才了，慢慢練習吧，我出去做事了。」

之後的一整天，艾絲都待在研究室裡面默默地練習衝擊波。考古團的其他人看見後又是欣慰又是擔心，怕她會累壞身子。深夜，考古團的每個人都睡著了，她還是一直在練習，希望可以盡快練成，真正地成為考古團的一員。

「哇！太好了！！！」，整個房子都被艾絲的大叫聲圍繞著， 吵醒了考古團的大部分人，大家紛紛出來看看發生什麼事。

諾亞前一天為了教導艾絲，導致消耗了很多精神， 現在被幼女的大喊聲吵聲，簡直就是夢魘，他感覺一天的開始就這樣被搞垮了。

「諾亞，我成功了！」，正當他從房間出來，打算對艾絲破口大罵時，艾絲雀躍地向他奔過來，「我已經能夠使用衝擊波了！」

團裡的大家聽後紛紛稱讚她，說她聰明又勤奮，愛麗絲倒是羨慕極了，因為她都不會這些。然而，諾亞卻露出懷疑的表情。

「小妞，妳知道『能夠使用』的定義是什麼嗎？」，諾亞歪著嘴角地問她。

艾絲知道諾亞是在小看她，於是她二話不說，直接向眾人展示她練習了一整晚的成果。她先閉上眼睛感受身體深處的水靈，然後把魔力集中在雙手中形成一個大水球，最後使盡全力，把水球推出去。

「砰！」，客廳裡的那盆珍貴的超巨大紅珊瑚盆栽就這樣被炸得粉身碎骨。

大家看完後都木無表情，「威力......是不是太小了？」，艾絲感到十分失望，她覺得是因為自己表現得太差，引不起大家的興趣。

「好......好厲害！，力量竟然比我的還強大！」，湯馬斯打破了寂靜，「抱歉，剛剛我看得目瞪口呆，現在才反應過來。」，他苦笑著解釋。

「簡直是天才！」

「這招可以打到很多雅夸琳！」

「艾絲，妳好厲害~」

其他人都陸續反應過來了，全都拍案叫絕，認同了艾絲的實力。

「小艾絲，妳以後肯定可以成為一位厲害的人物的。」，Dr.尼芬尼爾看得眼睛都亮了，更加希望可以培養好這個小女孩。

盆栽的主人的伽瑪倒是傷心得快要哭出來，但念在艾絲練成了衝擊波，她忍住了，主要是她知道Dr.尼芬尼爾疼愛著艾絲，她不想他因為這樣而討厭自己，所以跟著大伙兒微笑拍手了。

這兩天，諾亞教會了艾絲使用除了衝擊波以外的其他初級攻擊魔法，例如水劍和水旋渦，另外還有初級防禦魔法 － 水盾，初級治癒魔法 － 水之歌，以及簡單的魔體術，即以魔力支撐身體發揮出體術，可用來直接攻擊敵人。有了學習衝擊波的經驗，對於其他的魔法，艾絲都很快就能上手。之後的一天，艾絲非常努力地練習這些初級魔法，希望可以達到能與其他雅夸琳對戰的程度。